---
title: 组台式
date: 2019-8-15 20:48:14
tags:
  - AMD
  - EX920
count: 6
os: 0
os_1: 10.0.17763.652 2019-LTSC
browser: 0
browser_0: 74.0.3729.169 Stable
place: 新家
key: 57
---
    突然就配爽了台式机 2333 以及 AMD YES！
<!-- more -->
## 0x00.前言
> 原文地址：[神舟 HASEE 战神 Z7M-i78172D1 笔记本#0x01-组台式机](./laptop.html#0x01-组台式机)
  原文作者：远哥制造

> **起因**：直到最近，进入`Co.`拿到了`T480`同样都是安装`Python`发现了其时间上的差距，回来问了`WZ`发现自己的电脑过时了……
于是去`JD`配了下台式，感觉并没有需求（主要是价格偏贵，就扔在购物车里再也没有去看
**导火索**：键盘莫名坏了，第一次遇到还以为是前一天把各种软件升级之后造成的负效应，找`WZ`也没怎么修就恢复了……
然后第二次遇到的时候仔细排了下错（去`Mac`里也试了下），发现是硬件问题：
按下左<kbd>CTRL</kbd>会被识别为<kbd>HOME</kbd>；
按下右<kbd>CTRL</kbd>会被识别为<kbd>END</kbd>；
其中<kbd>ALT</kbd>会偶然性触发（体现为<kbd>CTRL</kbd>+<kbd>A</kbd>就会截图

经过`WZ`的推~~（洗）~~荐~~（脑）~~也只是扔购物车里不管了，直到经历了某天中午价格突然上涨可涨幅接近`1K`并被劝不建议买之后晚上又降回原价的大起大落之后，从来没分过期的人想着不能浪费白嫖的`12`期白条免息券于是就犹犹豫豫之后终于一件件点了`提交订单`按钮……
> 吃土，草（指日语

## 0x01.配置
### 总览
注：京东链接不含返利可放心点击，价格数据于`2021-06-22 20:26:06`追加更新

硬件 | 型号 | 来源 | 价格
:---: | :---: | :---: | :---:
CPU | [AMD Ryzen 7 3700X 8-Core Processor](https://item.jd.com/100006391078.html) | JD 正品 | ¥2368
显卡 | ~~[ZOTAC GTX 1080 Extreme Plus OC](https://www.techpowerup.com/gpu-specs/zotac-gtx-1080-extreme-plus-oc.b4139)~~ | WZ 二手 | ~~¥3600~~¥2500
 | | 闲鱼售出 | -¥3700
主板 | [MSI MPG X570 Gaming Edge WiFi (MS-7C37)](https://item.jd.com/100003809901.html) | JD 正品 | ¥1381
 | (3 PCI-E x1, 2 PCI-E x16, 2 M.2, 4 DDR4 DIMM, Audio, Video, Gigabit LAN, WiFi) | | 
硬盘 | [HP SSD EX920 1TB](https://item.jd.com/6209326.html) | JD 正品 | ¥869
硬盘 | [HP SSD EX920 1TB](https://item.jd.com/6209326.html) | JD 正品 | ¥243
硬盘 | [Seagate BarraCuda 4TB 256MB 5400RPM](https://item.jd.com/4220257.html) | JD 正品 | ¥2.8
机箱 | [SAMA 坦克 3](https://item.jd.com/100003124872.html) | JD 正品 | ¥203
电源 | [Antec NEO650](https://item.jd.com/1039354.html) | WZ 二手 | ~~¥459~~¥200
音箱 | [PHILIPS SPA1312](https://item.jd.com/172149.html) | JD 正品 | ¥98
鼠标 | [ASUS ROG Gladius](https://item.jd.com/12440466577.html) | JD 抽奖 | ~~¥239~~¥0
键盘 | [USCORSAIR K70 LUX](https://item.jd.com/41756364735.html) | WZ 二手 | ~~¥699~~¥200
内存 | [Kingston HyperX KHX3200C18D4/16GX](https://product.suning.com/0070092951/10705205793.html) | SN 店铺 | ¥530.28
显示器 | [AOC U2790PQU 27英寸 4K IPS](https://item.jd.com/100001071956.html) | JD 正品 | ¥1749
内存 | [Kingston HyperX HX432C18FB/16-SP](https://item.jd.com/100005089420.html) | JD 正品 | ¥276.43
风扇 | 某型号 | WZ 转手 | ¥？
主板 | [MSI B450M MORTAR MAX](https://item.jd.com/100007256670.html) | JD 正品 | ¥568.92
 | | 转售 WZ | -¥285
功放 | [BRZHIFI功放解码一体机](https://item.taobao.com/item.htm?id=623298849520) | TB 企业店 | ¥502.06
有源低音炮 | [BRZHIFI重低音炮家庭影院](https://item.taobao.com/item.htm?id=598781070189) | TB 企业店 | ¥403.46
 | | | 
总计 | | | ¥8109.95

### 详情
![8.3/4 到的板 U 套装](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20210414211309.png!webp)
![8.2 到的 EX920](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20210414211445.png!webp)
![8.4 到的坦克 3](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20210414211624.png!webp)
![并不能调低音的音箱](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20210414211752.png!webp)
![本来想买 ADATA 的因为较便宜，结果第二天正好在下班时打电话说标错了无货要主动发个贵点的金士顿，可海星](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20210414212039.png!webp)
`2019-9-1 00:00:00`领到了全品无门槛减`666`的优惠券（详见下表），于是下单购买

日期 | 场次 | 结果
:---: | :---: | :---:
9-1 | 00:00 | ¥666、24 免息
9-1 | 10:00 | ¥666 
9-1 | 16:00 | 火爆
9-1 | 20:00 | 无库存

![感谢狗东](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20190901232422.png!webp)
![1T Games 盘回来了](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20210414211034.png!webp)
![4T 冷备](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20210414210816.png!webp)
![趁内存低价屯的](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20210414210414.png!webp)

`2021-04-14`顺丰付邮拿到了`WZ`同学的音箱，需要购买功放即可使用，于是替换掉旧音箱，因为用了淘金币卖家无法修改价格，于是收货后再返
但至今未买低音炮，咕咕咕……（也错过`618`
![功放](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20210622201330.png!webp)

`2021-07-14 20:19:38`：
因为`X570`突然时常开机前无限黑屏（硬重启可能会进系统），于是狗东售后，而那时还没有`mini`，氪金仅供临时用的（结果「原返」硬件哪也没坏，神`tm`缺少驱动草，血亏
![迫击炮](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20210714201741.png!webp)

`2021-07-17 16:19:53`：
终于有低音炮了`2333`，简直要爽翻了
![低音炮](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20210808231213.png!webp)

## 0x02.CPU
![锐龙大师，自动超频](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/QQ20210414-212445@2x.png!webp)

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

超频大法好！`3.99`逼死强逼症，神奇的是这个数字会跳回`4.00`……
> 超频参数：
`CPU Ratio：40.00`
`Override CPU Core Voltage：1.3500V`
`Override CPU NB/Soc Voltage：1.1000V`

![3.99GHz](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20190824123130.jpg!webp)
![4.00GHz](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20190824123301.jpg!webp)

</details>

未完待续……